曾公開論反送中批評港府 林夏如辭任獨董 太古：作為評論員與公司不協調

反修例運動中多次成為政治事件主角的太古股份有限公司（00019）昨日宣佈，今年 1 月 1 日上任獨立非常務董事的政治經濟學者兼中文大學客座副教授林夏如，已經辭任。太古指，林夏如任職董事期間，「作為一位獨立評論員與學者，與公司業務營運的現實狀況不協調的可能性漸受關注」，在雙方達成共識下辭任。林夏如及其長女郭佳怡曾經在反修例運動期間，公開批評港府施政。

林夏如為政治經濟學者，研究集中於亞太地區之政治、社會及經濟發展趨勢，她多次評論港府施政。去年 9 月，林夏如在美國接受採訪時曾經指，林鄭月娥在 9 月宣布撤回逃犯條例修訂，「已經太遲了，現在解決問題的成本更高」，更形容反修例運動是「這個時代的記憶，許多參與的年輕人可能一輩子都不會忘記，而製造出這個時代的記憶，是政府的一個錯誤」。

長女曾經拍片談反送中運動死傷者

林夏如的長女郭佳怡（Stefani Kuo）亦曾經公開抨擊港府及警方濫用暴力。全國政協常委唐英年的侄女、現於美國發展的舞台劇作家郭佳怡，去年 12 月在網上發表短片，細數抗爭開始至拍片當日以來，政權及警察濫用暴力的情況，批評美國及國際社會為經濟利益而討好中國，一直沒有給予香港、新彊及台灣應有的保護，呼籲國際社會一起支持及保護香港。唐英年及後透過發言人表示，郭佳怡言論僅屬其個人意見。

連燈仔：英資太古係黃

個CV勁撚到
太古損失

所以共產架構下唔會有叻人.

Agger